<resources>
    <string name="title_activity_login">LoginActivity</string>
    <string name="prompt_email">Email</string>
    <string name="prompt_password">Password</string>
    <string name="action_sign_in">Sign in or register</string>
    <string name="action_sign_in_short">Sign in</string>
    <string name="welcome">"Welcome !"</string>
    <string name="invalid_username">Not a valid username</string>
    <string name="invalid_password">Password must be >5 characters</string>
    <string name="login_failed">"Login failed"</string>

    <string name="app_name">DocMedic</string>
    <string name="hi">שלום לכטלם \nבוקר טוב \n ויום נהדר</string>
    <string name="nameGuide">שם המדריך הקליני</string>
    <string name="feedbackTitel">טופס הערכת התנסות קלינית</string>
    <string name="expiPlace">מקום ההתנסות</string>
    <string name="dateStartExperience">תאריך תחילת ההתנסות- dd/mm/yyyy</string>
    <string name="dateEndExperience">תאריך סיום ההתנסות - dd/mm/yyyy</string>
    <string name="titel3str">\nאנא הערך את עבודת המדריך בהתייחס להיבטים הבאים: סקלת המשוב:\n 5. במידה רבה מאוד\n 4. במידה רבה\n 3. במידה בינונית\n 2. במידה מועטה\n 1. במידה מועטה מאוד\n</string>

    <string-array name="field">
        <item>בחר תחום התנסות</item>
        <item>בית חולים (התנסות משולבת)</item>
        <item>בית חולים-אורתופדיה</item>
        <item>בית חולים-אורתופדיה</item>
        <item>בית חולים-נשימתי</item>
        <item>מכון</item>
        <item>שיקום מבוגרים</item>
        <item>ילדים</item>

    </string-array>
    <string-array name="numOfExperience">
        <item>התנסות ראשונה</item>
        <item>התנסות שניה</item>
        <item>התנסות שלישית</item>
        <item>התנסות רביעית</item>

    </string-array>
    <string-array name="academicYear">

        <item>שנת לימודים: שלישית</item>
        <item>שנת לימודים: רביעית</item>
        <item>שנת לימודים: חמישית</item>

    </string-array>
    <string-array name="yesNo">
        <item>כן</item>
        <item>לא</item>

    </string-array>
    <string-array name="from1to5">
        <item>1</item>
        <item>2</item>
        <item>3</item>
        <item>4</item>
        <item>5</item>
    </string-array>

    <string name="email" />
    <string name="title_activity_category">Category</string>
    <!-- Strings used for fragments for navigation -->
    <string name="first_fragment_label">First Fragment</string>
    <string name="second_fragment_label">Second Fragment</string>
    <string name="next">Next</string>
    <string name="previous">Previous</string>

    <string name="hello_first_fragment">Hello first fragment</string>
    <string name="hello_second_fragment">Hello second fragment. Arg: %1$s</string>
    <string name="title_activity_employe">employe</string>

    <string name="scrollTextMetaplim">
                 1. כללי:
        <br />
אוניברסיטת אריאל מפעילה מרפאות טיפוליות אוניברסיטאיות (להלן "מרפאות") במגוון תחומים כגון הפרעות בתקשורת, רפוי בעיסוק, פיזיותרפיה ועוד.
המרפאות נותנות שירות לתושבי האזור ופועלת בשיתופי פעולה עם קופות החולים השונות ומהוות גם מקום לביצועי עבודה מעשית במסגרת הלימודים באוניברסיטת אריאל.
<br />
        <br />
    2. המטרה
        <br />
הגדרת שיטה אחידה לתהליך העבודה של המטפלים במרפאה.
<br />
        <br />
    3. הגדרות
        <br />
        3.1 כרטיס מטופל- כרטיס אלקטרוני אישי המכיל את כל פרטי המטופל, מועדי הטיפול, תשלומים עבור הטיפולים ומסמכי הלקוח.
        <br />
        3.2 תיק מטופל – תיק ידני המכיל את מסמכי המטופל, טפסי מעקב הטיפולים, אבחונים וסיכומי טיפול.
        <br />
        3.3 תחום- הטיפול אליו מופנה המטופל.
        <br />
        3.4 סוג טיפול – אחד מאלה:  אבחון או טיפול מתמשך/סדרת טיפולים  (מעל שני מפגשים).
        <br />
        3.5 הקופה- קופת החולים אליה שייך המטופל.
        <br />
        3.6  המטפל– קלינאי תקשורת, מרפא בעיסוק, פיזיותרפיסט, עובד סוציאלי, פסיכולוג, תרפיסט בהבעה וביצירה, פסיכולוגומאבחנת דידקטית, או איש מקצועי אחר שנותן טיפולים במרפאה.
        <br />
        3.7 המטופל-     – כל אדם (או אם הוא קטין, אזי האופוטרופוס שלו) אשר פנה למרפאות לטיפול   או    לאבחון בתחומים: הפרעות בתקשורת / ריפוי בעיסוק/ פיזיותרפיה/ תרפיה בהבעה וביצירה / עבודה סוציאלית / טיפול פסיכולוגי/ בדיקות שמיעה.
<br />
        <br />
    4. אחריות וסמכות
        <br />
        4.1 מנהל המרפאות – מנהל בעל מקצוע טיפולי האחראי על תפקוד המקצועי  של המרפאות ועל הניהול התקין בהיבט האדמיניסטרטיבי.
        <br />
        4.2 מנהל אדמיניסטרטיבי של המרפאות–אחראי אדמיניסטרטיבי על תפקוד המרפאות.
        <br />
        4.3 כל מטפל במרפאה יקרא נוהל זה ויחתום עליו כאישור להיכרותו עם הנוהל והתחייבותו לעבור על פיו.
        <br />
        <br />
    5 השיטה
        <br />
        5.1  הוראות כלליות
        <br />
            5.1.1 המטפל יעביר כרטיס עובד בתחילה וסוף יום עבודה שלו.
        <br />
            5.1.2 המטפל ייקח את תיקי המטופלים מהדלפק הנעול ויחזיר אותם לשם בסיום משמרת
        <br />
            5.1.3 המטפל ישאיר את חדר הטיפול מסודר ומוכן לקראת הטיפול הבא, ובכלל זה גם יסגור את החלונות, המחשב והמזגן בחדרו.
        <br />
        5.2 הוראות בדבר שמירה על כבודו ועל פרטיותו של המטופל
        <br />
            5.2.1 כל מטפל במרפאות יקרא את חוק זכויות החולה שנכנס לתוקף ב- 1 למאי 1996. החוק בא להסדיר את מערכת היחסים בין האנשים הנזקקים לטיפול רפואי לבין הרופאים ושאר אנשי הצוות הרפואי. החוק מעגן נורמות וכללי התנהגות הקשורים בזכויות החולה, בצורה המחייבת את כל העוסקים ברפואה. לטיפול הרפואי שותפים הצוות הרפואי והחולה. התפיסה העומדת בבסיס חוק זכויות החולה היא שהחולה הוא אדם נבון המסוגל, בדרך כלל, לעמוד על זכותו לקבלת טיפול רפואי הולם.
        <br />
            5.2.2 המטפל אינו רשאי להפלות בין המבקשים טיפול רפואי מטעמי דת, גזע, מין, לאום, וארץ מוצא.
        <br />
            5.2.3 המטפל ייתן יחס אנושי הולם לכל מטופל וכן ישמור על כבודו בכל שלבי הטיפול.
        <br />
            5.2.4 המטפל יציג את שמו ותפקידו על ידי נשיאת תג במקום גלוי לאורך כל שעות עבודתו.
        <br />
        5.3 הוראות בדבר שמירה ועל פרטיותו של המטופל ועל אבטחת מידע
        <br />
            5.3.1 המטפל ישמור על פרטיותו בכל שלבי הטיפול ולפיכך יקפיד שלא לדון בענייניהם של מטופלים בקול רם ובפומבי (לרבות מסדרון, מעליות וכיו"ב). גם במצבים בהם ההורה ביקש לקבל מידע על הטיפול במסדרון, המטפל יקפיד להיכנס עם ההורה לחדר הטיפולים להשלמת השיחה.
        <br />
            5.3.2 המטפל יקפיד להעביר את המידע שידוע לו על המטופל לכל מטפל אחר במרפאה אשר מטפל או יטפל בו באופן מלא ומתועד.
        <br />
            5.3.3 המטפל יקפיד לוודא כי המטופל חתם על הסכמה מדעת בטופס קבלתו לטיפול.
        <br />
            5.3.4 המטפל ישמר בסוד כל מידע הנוגע למטופל שהגיע אליו.
        <br />
            5.3.5 המטפל יהיה רשאי למסור מידע רפואי לאדם אחר, רק אם המטופל נתן הסכמתו לכך בכתב. לפיכך, על המטפל להקפיד בתחילת אבחון/ טיפול להחתים את המטופל על טופס ויתור הסודיות של המרפאה.
        <br />
            5.3.6 אין להוציא מהמרפאות כל מידע רפואי/סודי של מטופלים. ניתן להוציא דפי גלם של אבחונים עם שם פרטי של המטופל, להחזירם למרפאות לאחר השימוש ואז להשלים את המידע האישי של המטופל על העמודים השונים.
        <br />
            5.3.7 מידע/ צילום על/ של המטופל יישלח אך ורק במייל האירגוני המאובטח, או לחילופין בדרכים המגנות על אבטחת מידע, לדוגמא על ידי קוד.
        <br />
            5.3.8 כתיבת אבחונים/ מכתבים למיניהם על מטופל תתבצע אך ורק במערכת המאובטח 365 של האוניברסיטה.
        <br />
            5.3.9 אם המטפל מעוניין לשלב צילומי ווידיאו של מטופל במסגרת הטיפולים במרפאות הקליניקה, יחתים המטפל את המטופל על טופס "קבלת הסכמתכם לשימוש בתמונות/צילומי ווידאו של בנך/בתך במסגרת פעילויות הקליניקה" וזאת לצרכי למידה של הסטודנטים במסגרת לימודיהם האקדמאיים ו/או של משתלמים במסגרת ההשתלמויות וכנסים. הכול לצורך לימודי, ולא לצורך פרסום, שיווק או למטרות רווח ותמורות כספיות כלשהן.
<br />
        5.4 טרם הטיפול/ האבחון:
        <br />
            5.4.1 המטפל יוודא כי המטופל חתם על כל הטפסים המשפטיים הנדרשים:
        <br />
                5.4.1.1 באבחון: טופס ויתור סודיות
        <br />
                5.4.1.2 בטיפול: טופס ויתור סודיות וטופס הסכמה מדעת
        <br />
            5.4.2 המטפל ידאג להכנת הציוד לפני תחילת הטיפול:
        <br />
            5.4.3 טרם התחלת הטיפול במטפל יוודא שיש בתיק המטופל: אבחון בתחום העיסוק שלו, או אבחון רב מקצועי המכיל אבחון בתחום העיסוק שלו.
        <br />
                5.4.3.1 בתחום הפרעות בתקשורת, יוודא המטפל שבתיק יש בדיקת שמיעה.
        <br />
                    5.4.3.1.1 והיה ואין, יבדוק עם המטופל, האם בוצע ומתי.  אם לא קיימת בדיקת שמיעה עדכנית, יבקש המטפל מהמטופל לקבוע תור לבדיקת שמיעה בהקדם.  אם קיימת בדיקת שמיעה, יבקש המטפל מהמטופל להביא לו את הבדיקה.
        <br />
                    5.4.3.1.2 בכל מקרה כזה, יציין המטפל בטופס מעקב הטיפול את הבירור והבקשה והמטופל וידגיש זאת בטוש זוהר.
        <br />
                5.4.3.2 בתחום הפיזיותרפיה, יוודא המטפל שבתיק יש הפניית רופא. וידאג להשלמת החסר.
        <br />

        5.5  מהלך  הטיפול וסיום מפגש:
<br />
            5.1.1 כניסה לטיפול  תתאפשר לאחר רישום במשרדי המרפאה.
        <br />
            5.1.2 כל עמוד שנכנס לתיק המטופל חייב להכיל תאריך (כולל שנה), שם מלא של המטופל ות.ז שלו. באחראיות המטפל לוודא שגם עמודים שלא הוא הכניס לתיק עומדים בנוהל זה ולהוסיף את החסר, אם צריך.
        <br />
            5.1.3 בכל מסמך שהמטפל כותב על מטופל, יש להוסיף בכותרת התחתונה שם מלא+ ת.ז של המטופל.
        <br />
            5.1.4 אין לתעד בתיקים הידניים בעפרון.
        <br />
            5.1.5 כל טיפול יתועד בתיק המטופל על גבי טופס מעקב טיפולים. על המטפל לכתוב תאריך מלא, לפרט , הנוכחים בטיפול, המטרה עליה עבד במפגש (ניתן לציין רק את המספר שלה), מהלך הטיפול (ביצוע המטופל), מה בכוונתו לבצע במפגש הבא,  לחתום ולהוסיף חותמת אישית שלו. ניתן גם להוסיף את האמצעים בו השתמש המטפל.
        <br />
            5.1.6 בכל טיפול המטפל יחתים את המטופל במקום המיועד לכך בתיק הידני (אישור  כי נכח בטיפול).
        <br />
            5.1.7 בשלושת המפגשים הראשונים יקבעו מטרות ויעדי הטיפול והם יכתבו בטופס המיועד לכך, גם אם המטרות לא גובשו במלואן. בכל שלב יוכל המטפל להוסיף או לדייק מטרה טיפולית ולציין תאריך מלא.
        <br />
            5.1.8 אחת לשלושה חודשים, יבדוק המטפל אילו מטרות הושגו ויסמן סימן "וי".לידן בציון התאריך.
        <br />
            5.1.9 כאשר מטופל נמצא בטיפול של כמה אנשי מקצוע במקביל, יוודא המטפל כי שוחח עם אנשי המקצוע הנוספים ויתעד זאת על גבי טופס "דיווח בין מקצועי"
        <br />
            5.1.10 כשלושה מפגשים לפני תום סדרת הטיפולים, המטפלת תחליט מקצועית האם המטופל עומד לסיים את הטיפול או צריך המשך טיפול.  המזכירות תעדכן את ההורים שעומדים להסתיים טפסי ה- 17.
        <br />
            5.1.11 במידה ויש צורך להאריך את תוכנית הטיפול, יכתוב המטפל מכתב "בקשה להמשך טיפול" ויעביר אותה למזכירות המרפאה במייל הפנימי.,
        <br />
            5.1.12 המזכירות תבצע את הפעולות הבאות:
        <br />
                5.1.12.1 תדפיס את המכתב ותכניס לתיקו הידני
        <br />
                5.1.12.2 תשמור את המסמך בתיק האלקטרוני
        <br />
                5.1.12.3 תעביר את הבקשה למטופל באופן מאובטח.
        <br />
                5.1.12.4 תעביר את הבקשה באופן מאובטח לכל קופות החולים, למעט קופ"ח כללית- שם באחראיות המטופל להעביר בקשה זו לקופה.
        <br />
            5.1.13 במידה והארכה מאושרת על ידי הקופה, תקבע תוכנית טיפולים נוספת.
<br />
        <br />
    6 מהלך  אבחון:
        <br />
        6.1 כניסה לאבחון  תתאפשר לאחר רישום במשרדי המרפאה.
        <br />
        6.2 כל עמוד שנכנס לתיק המטופל חייב להכיל תאריך (כולל שנה), שם מלא של המטופל ות.ז שלו. באחראיות המטפל לוודא שגם עמודים שלא הוא הכניס לתיק עומדים בנוהל זה ולהוסיף את החסר, אם צריך.
        <br />
        6.3 בכל מסמך שהמטפל כותב על מטופל, יש להוסיף בכותרת התחתונה שם מלא+ ת.ז של המטופל.
        <br />
        6.4 אין לתעד בתיקים הידניים בעפרון.
        <br />
        6.5 לאחר ביצוע האבחון, המזכירות תתאם עבור המטפל שעת כתיבה לאבחון (או שתיים אם המטפל עם פחות מ5 שנות ותק). יש להקפיד בעת כתיבת האבחון על נהלי אבטחת המידע.
        <br />
        6.6 המטפל ויעביר את סיכום האבחון למזכירות המרפאה במייל הפנימי, לא יאוחר משבועיים לאחר שעה/ות הכתיבה.
        <br />
        6.7 המזכירות תבצע את הפעולות הבאות:
        <br />
            6.7.1 תדפיס את הסיכום ותכניס לתיקו הידני בתחום
        <br />
            6.7.2 תדפיס העתק/ ים נוספים ותכניס לתיקים הידניים של אותו מטופל, אם הוא פעיל בתחומים אחרים.
        <br />
            6.7.3 תשמור את המסמך בתיק האלקטרוני
        <br />
            6.7.4 תעביר את הסיכום למטופל באופן מאובטח.
        <br />
            6.7.5 תעביר את הסיכום באופן מאובטח לכל קופות החולים, למעט קופ"ח כללית- שם באחראיות המטופל להעביר בקשה זו לקופה.
        <br />
        <br />
7.1. שיח בין מקצועי חיצוני
        <br />
7.1.1  והיה והמטפל יחשוב שעליו לשוחח עם דמות מקצועית מהמערכת החינוכית אליה משתייך המטופל, או מטפל חיצוני המטפל במטופל אף הוא , יפנה המטפל למטופל ויציע זאת למטופל. תבחן האפשרות לבצע שיח כזה מרחוק או במערכת החינוכית.
        <br />
7.1.2המטפל יוודא שהמטופל חתם על ויתור סודיות הדדי מול דמות זו
        <br />
7.1.3 המטפל יסביר למטופל ששיח כזה הוא חלק מהטיפול ולפיכך נגבה עליו תשלום / טופס 17.
        <br />
7.1.4 המטפל ידווח למזכירות שביצע את השיח והמזכירות תגבה על כך טופס 17.
        <br />
והיה והמטפל והמטופל יחליטו ששיח זה יתבצע במערכת החינוכית של המטופל , יגבו 2 טפסי 17 , או תשלום של 2 טיפולים בהתאם.
        <br />
7.2 שיח בין מקצועי פנימי
        <br />
7.2.1 אין צורך בחתימה על ויתור סודיות
        <br />
7.2.2 לא תתבצע גביה על זמן זה
        <br />
7.2.3 על כל מטפל לשוחח עם מטפל נוסף המטפל במטופל שלו
        <br />
7.2.4 והיה ולמטופל ישנם מספר מטפלים , השיח הבין מקצועי הפנימי יתבצע בזמנים ייחודיים בזמן שיח עמיתים
        <br />
7.2.5 בכל מקרה , המטפל ידווח בתיק המטופל על השיח הבין מקצועי בטופס ייחודי :"טופס דיווח בין מקצועי" ייכתב תאריך ולצד הדיווח יחתום המטפל ויוסיף את החותמת שלו.
        <br />
        <br />
    8. סיום סדרת טיפולים
        <br />
        8.1  (.מפגש אחד לפני סיום סדרת טיפולים, יידע המטפל את המזכירות על סיום הטיפול
        <br />
        8.2 המטפל יסביר להורים כי מפגש הפרידה ייגמר רבע שעה לפני סוף הטיפול וההורים יונחו לגשת להנהלת חשבונות לוודא את מצב החשבון.
        <br />
        8.3 בחצי שעה שנותרה למטפל, הוא יכתוב "סיכום טיפול", ובו התייחסות למטרות הטיפול שהוצבו ולעמידה בהם  וידגיש פרק להמלצות.
        <br />
        8.4 המטפל ויעביר את הסיכום למזכירות המרפאה במייל הפנימי.
        <br />
        8.5 המזכירות תבצע את הפעולות הבאות:
        <br />
        8.6 תדפיס את הסיכום ותכניס לתיקו הידני
        <br />
        8.7 תשמור את המסמך בתיק האלקטרוני
        <br />
        8.8 תעביר את הסיכום למטופל באופן מאובטח.
        <br />
        8.9 תעביר את הסיכום באופן מאובטח לכל קופות החולים, למעט קופ"ח כללית- שם באחראיות המטופל להעביר בקשה זו לקופה.
        <br />
        8.10 בסיום סדרת הטיפולים יועבר תיק המטופל לראש התחום עם טופס "סיום טיפול" ובו תסמן מה המשך התנהלות בהתאם לטופס.
<br />
        <br />
    9. ביטול יום עבודה :
        <br />
        9.1 כאשר הביטול הינו מראש על המטפל להודיע בשיחה טלפונית או או בהודעה כתובה למנהלת אדמיניסטרציה ומזכירת התחום על ביטול יום העבודה.
        <br />
        9.2 כאשר הביטול ברגע האחרון ( פחות מ 24 שעות ) , על המטפל להודיע למזכירות בהודעת סמס ,או בשיחה טלפונית למספר הנייד של המרפאות על ביטול יום העבודה.
        <br />
        9.3 בכל מקרה של ביטול , באחריות המטפל ליצור קשר עם המטופלים ולהודיע להם על ביטול התור ( במקרה של הודעה לא שיחה טלפונית , יש לוודא אם המטופלים שאכן קיבלו את הודעת הביטול). כאשר המטפל חולה ואין באפשרותנו לטפל בביטולים , ישתדל המטפל להודיע לשני המטופלים הראשונים והמזכירות תטפל בשאר ההודעות.
        <br />
        <br />
    10. החלפת יום עבודה חד פעמי על ידי המטפל:
        <br />
        10.1 באחריות המטפל לבקש מהמנהלת האדמינסטרטיבית החלפת יום עבודה ( בשעות פעילות המרפאה), מראש  ( לבדיקת זמינות חדרים)ולקבל אישור על כך.
        <br />
        10.2 לאחר קבלת האישור , האחריות המטפל לבנות לעצמו לו"ז של מטופלים, לעדכן אותם על החלפת יום עבודה חד פעמי ולאשר הגעתם לתור שהוזז
        <br />
        10.3 באחריות המטפל לשלוח מייל למנהלת האדמינסטרטיבית ולמזכירה המטפלת בתחומו על הלו"ז המלא לאותו תאריך.
        <br />
        <br />
    11. מרפאות האוניברסיטה מקנות למטפל הכשרות והדרכות באופנים שונים
        <br />
        11.1 המטפל יקפיד לשפר את הביצועים בעקבות משוב שקיבל מהממונים עליו.
        <br />
        11.2 המטפל יקפיד להגיע ולהשתתף במסגרות ההכשרה וההדרכה, שנדרשות לצורך לביצוע תפקידו בעבודה.
        <br />
        11.3 המטפל יקפיד להשתתף בישיבות צוות רב מקצועיות ובישיבות צוות סקטוריאליות
<br />
        <br />
    12. מסמכים קשורים ונלווים
        <br />
        12.1 אין
        <br />
    13. טפסים
        <br />
        13.1 טופס "סיום טיפול:    הפרעות בתקשורת"
        <br />
        13.2 טופס "סיום טיפול:    ריפוי בעיסוק"
        <br />
        13.3 טופס "סיום טיפול:    פיזיותרפיה התפתחותית"
        <br />
        13.4 טופס "סיום טיפול:      תחום רגשי"
        <br />
        13.5 טופס "דיווח בין מקצועי"
        <br />
        13.6 טופס "קבלת הסכמתכם לשימוש בתמונות/צילומי ווידאו של בנך/בתך במסגרת פעילויות הקליניקה"
        <br />
    14. הפניות
        <br />
14.1 אין

    </string>

    <string name="scrollTextMetaplimHotz">
            א. תקשורת בין אנשי הצוות במהלך השנה:
                <br />
        א.1. כדי שהעבודה תהיה מיטבית ויעילה ישנה חשיבות לתקשורת ישירה של העובדים עם הרכזת. במידה ויש קשיים, שאלות ו/או טענות בנוגע לדברים הקשורים לעבודה באופן ישיר או עקיף, חשוב לדבר עליהם. צרו שיח פתוח- הוא משמעותי ליצירת סביבת עבודה טובה.
                <br />
        א.2. פגישה ראשונה עם הצוות הטיפולי תתבצע בשבוע הערכות בטרם החלה שנת הלימודים  או בישיבת צוות ראשונה – בהתאם להחלטת הרכזת עם מנהלת הגן. מטרות הפגישה הן יצירת קשר ראשוני בין אנשי הצוות השונים והרכזת, הסבר על תפקיד הרכזת בגן, קריאה משותפת על הנהלים השונים, הסבר על אופן ניהול תיק, תיאום ציפיות ועוד .
        <br />
רצוי לתאם את פגישה זו במועד שגם מנהלת חטיבת גני התקשורת, ליאת גוטמן, יכולה להגיע.
<br />
        א.3. במהלך השנה הרכזת תיזום שיחות לצורך יעוץ מקצועי בהתאם לצורך, חשיבה משותפת בנוגע לאופן העבודה בגן, והעלאת קשיים ודילמות שצצות במהלך העבודה.
        <br />
        א.4. לאחר בניית מערכות טיפוליות לילדים על הצוות לעדכן את הרכזת ואת מנהלת הגן האם יש קושי באופן בניית המערכת ו/או יש צורך בשינוי בהתאם לדרישות הטיפוליות ו/או שינויים בסדר היום בגן. הבקשה תבחן ויוחלט האם ניתנת לשינוי.
        <br />
        א.5. התקשורת הרציפה בין אנשי הצוות הינה קריטית לצורך עבודה יעילה ועדכונים שוטפים. לרוב נפתחות קבוצת וואטסאפ גניות ובהן הצוות מתעדכן ומעדכן בעניינים שוטפים המתרחשים בגן. חשוב מאד להגיב להודעות כאשר אחד מאנשי הצוות מתבקש לעשות כן, כדי לדעת האם ההודעה נקראה והובנה ע"י כולן.
        <br />
<br />
    ב. שמירה על סודיות ואבטחת מידע
        <br />
העובד יתייחס לשמירה על סודיות רפואית כערך עליון בטיפול וימנע מהעברת פרטים וכל מידע הנוגע לרשומה רפואית של מטופלים.
רשומה רפואית בכלל זה – כל מידע המתעד את מהלך הטיפול הרפואי בכתב, בצילום או בכל דרך אחרת, לרבות התיק הרפואי של המטופל שבו מצויים מסמכים רפואיים אודותיו
        <br />
ב.1 כל עובד מקבל בתחילת העסקתו מייל ארגוני. חובה לעבוד באמצעות מייל זה בלבד! ניתן לבקש ממחלקת המחשבים לאחד את המייל האישי שלכן לתוך המייל הארגוני (כך שלא תשתמשו ב-2 כתובות). בשל נהלי אבטחת מידע ובשל החשש מדליפת חומרים סודיים הקשורים לפרטי הילדים, מותר לשלוח חומרים המכילים את השם המלא ות.ז של הילד רק למיילים האירגוניים שלנו מהמיילים האירגוניים שלנו.
        <br />
            ב.1.א.  כשכותבים מסמכים משותפים בגוגל דוקס, לדוג\' תלאות, הקפידו לא לציין שם מלא ות.ז, אלא רק שם פרטי!
        <br />
        ב.2. שימוש בהודעות כתובות במכשיר הטלפון הנייד: בשל נהלי אבטחת מידע, אין לכתוב פרטים מזהים על ילד שעליו רוצים לשאול שאלה ו/או לשתף בדבר מה, למעט שם פרטי, כאשר מתכתבים. יודגש: אין לשלוח תמונות של הילדים בווטסאפ
        <br />
<br />
    ג. פגישות הורים
        <br />
צוות הגן החינוכי והמקצועי אמור להיות בקשר רציף עם ההורים ובנוסף, משרד הבריאות דורש מהמטפלים לפגוש את ההורים בתחנות מסוימות.
    <br />
        <br />
        ד.1. קשר רציף
        <br />
            ד.1.א. הקשר הרציף עם ההורים הינו משמעותי ביותר כדי למקסם את התקדמות הילד והתפתחותו. שיחות הורים, הודעות ועדכונים דרך מחברות קשר ושיחות טלפוניות מהגן בהתאם לצורך וכן פגישות עם ההורים במהלך השנה. כל אלה יוצרים בסיס לאימון טוב יותר בין ההורים לצוות הגן, וכן מאפשר תהליך טיפולי מיטבי יותר ומחזק את הקשר בין התנהלות הילד בבית לגן.
על פי נהלי משרד הבריאות, "במחברת פעילה כותבים ההורים והמטפלים פעם בשבוע לפחות". ברוב הגנים מנהלת הגן מרכזת מידע גם מהמטפלים וכותבת להורים אחת לשבוע. אם כך פני הדברים בגן שלכם, אז כל מטפל יכול לכתוב להורים אחת לחודשיים ולא כל שבוע. והיה ולא-  אזי על כל מטפל אמור לכתוב במחברת קשר:
        <br />
- אחת לשבוע, אם המטפל נותן 3 שעות טיפול שבועיות ומעלה לילד, או
        <br />
- אחת לשבועיים, אם המטפל נותן פחות מ-3 שעות טיפול שבועיות,
        <br />
            ד.1.ב. לפי הנהלים של משה"ב מלבד פגישות ההורים בתחנות השונות בשנה, שיפורטו בהמשך, על כל מטפל לקבוע שיחות עם ההורים שלוש פעמים בשנה (למעט כמובן העו"סית/ הפסיכולוגית, שמקיימות על בסיס קבוע את הדרכת ההורים).
        <br />
לאור ניסיון העבר באתגר העומד בפני תיאום ויישום פגישות אלו, מוצע המודל הבא:
לאחר חגי תשרי תעביר הרכזת לעו"ס או למנהלת הגן (בהתאם לתפיסה הניהולית של מנהלת הגן) טופס בו כתובים החודשים בהם יתקיימו פגישות ההורים: נובמבר עד יולי כולל. בנוסף, יפורטו שני אנשי המקצוע שעובדים בימים משותפים. בהתייעצות עם מנהלת הגן יוחלט על שעות הפגישה והיא או העו"ס יתאמו עם ההורים בהתאם.
האחריות של כל מטפלת לעקוב על קיום פגישות אלו ובמידה ופגישה התבטלה, יש לקבוע פגישה חליפית, בתאום עם מנהלת הגן וביידוע הרכזת.
        <br />
        ד.2. תחנות שנתיות של מפגשי הורים:
        <br />
            ד.2.א. מפגש היכרות הגננות עם הורים והילד- מפגש אינטימי. צריכות להגיע שתי הגננות בלבד. צוות המטפלים של הטב"מ והרכזת לא יגיעו לפגישה זו!
        <br />
            ד.2.ב. אינטקיים תחילת שנה: כדי לא להציף את ההורים באותו חדר עם המון מטפלים, יפוצלו האינטייקים לשניים. לא חייבים להזמין את כל ההורים כמובן לאותו יום:
        <br />
                ד.2.ב.1. אינטייק חינוכי/ סוציאלי/ רגשי, בו ישבו הגננות, רכזת הטב"מ, מדריכת ההורים (עו"סית או פסיכולוגית) ומטפלת בהבעה וביצירה. 
        <br />
                ד.2.ב.2. אינטייק מטפלים, בו ישבו שאר המטפלים: רב"ע, קל"ת, פיזיו, מנתחת התנהגות- במפגש זה לא יחזרו על הרקע והוא יתמקד ביכולות של הילד בתחומי הקוג\', מוטוריקה, תקשורת, שפה, דיבור, התנהגות עוד. במפגש יציגו ההורים את המטרות/ הציפיות הטיפוליות שלהם.
        <br />
כל גן יחליט הצוות על הפורמט המקובל עליו:
        <br />
    • יום אינטייקים בתחנות עוקבות
        <br />
    • ימי אינטייקים נפרדים לכל קבוצת עובדים.
        <br />
            ד.2.ג. אסיפת הורים- מטעם הטב"מ תגיע רק הרכזת ומנהלת חטיבת גני תקשורת, תשתדל להגיע. מטפל לא מגיעים!
        <br />
            ד.2.ד. הצגת תל"א תחילת שנה- לפי נהלי משרד החינוך מתקיים אחרי שעות העבודה של הגן. כל המטפלים נוכחים וכמובן הרכזת.
        <br />
            ד.2.ה. במפגשי הערכה מעצבת (יש הקוראים לזה תל"א אמצע)- צוות הטב"מ לא נוכח. רק מנהלת הגן ורכזת הטב"מ. במסגרת המפגשים השותפים עם ההורים, סעיף ד.1.ב, המפגש האמצעי יוגדר להורים כפגישת הערכה מעצבת / תל"א אמצע, לתיאור ההתקדמות של  הילד כל מטפל בנפרד.
        <br />
            ד.2.ו. מפגשי סיום השנה- כל המטפלים נוכחים וכמובן הרכזת.
<br />
        <br />
    ד. ישיבות צוות:
        <br />
        ד.1. אחת לשבוע ביום שיקבע מראש לפני תחילת השנה תתקיים ישיבת צוות במשך שעה וחצי.
        <br />
        ד.2. הנוכחים: מנהלת הגן, הגננת העמיתה, כל צוות המטפלים (הן של המתי"א והן של הטב"מ). ישנן מתי"אות בהן מעודדים שיהיה סבב סייעות קבוע וכל פעם אחת תכנס לישיבה. כל מטפלי הטב"מ מחוייבים להגיע לישיבות הצוות השבועיות ולהיות שותפים פעילים הן בנושאים מנהליים והן בנושאים מקצועיים.
        <br />
        ד.3. לפי נהלי משרד החינוך, עליהם החליטו בשנת תש"פ להקפיד יותר, הישיבה יכולה להתחיל רק אחרי השעה 13 (יש מפקחות שאישרו התחלה בשעה 12.45).
<br />
        <br />
    ה. תל"א תחילת שנה:
        <br />
        ה.1. בניית התל"א תתקיים בשעות ישיבות הצוות ועל ידי מסמך גוגל דוקס. כל צוות המטפלים חייב להיות שותף לבניית התל"א.
        <br />
לקראת בניית התל"א ייתלו בגן טבלאות: טבלה מוקדי כוח – מצב קיים. מוקדים לחיזוק – המלצות
        <br />
מומלץ לבקש מהמדריכים המקצועיים להתייחס לכתיבת הדוחות ובניית התלאות בהדרכות האישיות.
        <br />
        ה.2. חשוב מאד לשלוח את המטרות לתכנית לימודים אישית (תל"א) בהתאם לזמנים בהם הצוות התבקש ע"י מנהלת הגן, כדי לא לעכב את שאר אנשי הצוות ולשמור על רצף עבודה יעיל ותיקני.
        <br />
        ה.3. מסירת התל"אות להורים בתחילת השנה יתקיימו בשעות אחה"צ.
        <br />
        ה.4. כדי להצליח לעמוד במועד מסירת התלאות (15 לנובמבר), יש לעמוד במועדים הבאים בתחילת שנה:
        <br />
            ה.4.א. טופס תצפית על כל ילד- מקסימום עד אמצע ספטמבר.
        <br />
            ה.4.ב. סיכום אבחון/ הערכת תחילת שנה- מקסימום עד אמצע אוקטובר.
<br />
        <br />
    ו. אבחוני מטפלים:
        <br />
        ו.1. חשוב מאד לשלוח את הדו"חות האבחונים והסיכומים בהתאם לזמנים בהם הצוות התבקש ע"י מנהלת הגן, כדי לא לעכב את שאר אנשי הצוות ולשמור על רצף עבודה יעיל ותיקני.
        <br />
        ו.2. כל מטפלת (קל"ת, רב"ע, פיזיותרפיסטית, מנתחת התנהגות, תרפיסטית, עו"ס/ פסיכולוגית) צריכה לכתוב דו"ח אבחון תחילת שנה וסיכום טיפול סוף שנה.
        <br />
        ו.3. מועד הגשת הדוחות יתואם בין הרכזת למנהלת הגן והמטפלים יקבלו הודעה כתובה על כך.
        <br />
        ו.4. הדוח (אבחון או סיכום) יכלול תמיד:
        <br />
            ו.4.א. תאריך לועזי מלא
        <br />
            ו.4.ב. שם הילד המלא,
        <br />
            ו.4.ג. ת"ז
        <br />
            ו.4.ד. תאריך הלידה
        <br />
            ו.4.ה. בכותרת תחתית (כך שיופיע בכל עמוד) יש לכתוב את שם הילד ות"ז + מספר עמוד מתוך כמה עמודים במסמך.
        <br />
            ו.4.ו. בסוף הדו"ח נדרשת חתימה בשם המלא של המטפלת ובתוספת מספר רישיון (במקצועות בהם יש מספרי רישיון).
        <br />
            ו.4.ז. בכותרת עליונה יוכנס הלוגו של המרפאות האוניברסיטאיות "מ.ט.ר"- רק למטפלים מטעם האוניברסיטה.
        <br />
        ו.5. ניתן להדפיס את כל הדוחות במרפאות האוניברסיטה: את הדפסות יוכל העובד לשלוח לרכזת והיא תעביר למזכירת חטיבת גני התקשורת (גב\' בתאל בלחסן batellba@ariel.ac.il).
        <br />
        ו.6. מדריכי הורים (עו"ס/ פסיכולוגית), שתפקידם העיקרי הוא עם ההורים, צריכים גם לכתוב אבחון/ הערכת תחילת שנה וסיכום טיפול. בדוח בתחילת שנה יש להתייחס לתצפית שביצע המדריך בילד, מאפיינים משפחתיים כלליים שעלו באינטייק החינוכי רגשי, והמטרות כפי שגובשו. בדוח סיכום השנה- יש לתאר את התהליך שעברו ההורים.
        <br />
        ו.7. אבחון תחילת שנה- בחודש הראשון על המטפל לערוך תצפיות ואבחונים פורמאלים / הערכה (תלוי המקצוע, במידת היכולת האפשרית בהתאם לתפקוד הילד ומידת יכולת שיתוף הפעולה שלו) ולכתוב אבחון/הערכה בו להתייחס לתחומי התפקוד של הילד, סיכום קצר ומטרות המנוסחות בצורה תפקודית והניתנות למדידה בסוף השנה. אם תפקוד הילד מאפשר שימוש בכלי אבחון פורמאליים, יש לתקנן את הציון ולכתוב את ציון התקן באבחון.
        <br />
        ו.8. סיכום טיפול סוף שנה- דוחות אלו יכללו התייחסות לתהליך הטיפולי שהילד עבר בתחומי ההתערבות השונים. רצוי להעביר גם אבחונים פורמאליים שבוצעו בתחילת השנה ולראות את השינוי במצבו של הילד לאורך השנה. יש להעביר אבחון פורמאלי בסוף שנה גם אם לא בוצע בתחילת שנה במידה וניתן לעשות זאת.
         <br />
בסוף הסיכום יש לכתוב המלצות ומטרות ספציפיות  ומדידות לשנת הלימודים הבאה.
לאור העובדה שמשרד החינוך דורש מעובדיו להגיש להורים בסוף מאי דוח מסכם, המטפלים יעבירו את האבחון בשלב הזה של השנה, אך לא יכתבו עדיין את הדוח המסכם (מי שבוחר בכך יוכל להתחיל כמובן לכתוב אותו, אך בשום אופן דוח זה לא יוגש להורים בשלב זה של השנה).
בחודש יולי, המטפל יעריך האם עליו להעביר איזה שהוא תת מבחן שוב, או לבצע תצפית כלשהי ועל סמך כל אלו יכתוב המטפל דוח סיכום טיפול, עד סוף יולי.
         <br />
        ו.9. הערה חשובה: על המטפלות להתייעץ עם המדריכות שלהן במידת הצורך בנוגע לאופן כתיבת הדוחות וכן לשלוח להן אותם לאישור ולשנות בהתאם להמלצות ולדיון עם המדריכה.
 <br />
         <br />
    ז. תיק מטופל/ תיק הילד:
         <br />
        ז.1. על התיקים להיות נעולים בארון עם מנעול ומפתח שיהיה שמור בנפרד!!
         <br />
        ז.2. התיק משותף למערכת החינוך ומערכת הבריאות ביחד. התיק מכיל בתוכו כל מידע רלוונטי הקשור לתחום הרפואי, התפתחותי- לימודי של הילד, סיכום שיחות הורים, אישורים שונים וכו\' ועליו להיות מנוהל בצורה מקצועית בהתאם לדרישות משרד הבריאות.
         <br />
        ז.3. בכול עמוד בתיק חייב להופיע השם המלא של הילד ות.ז שלו.
         <br />
        ז.4. לאחר כחודש תבצע הרכזת בקרה תוודא שכל איש טיפול עומד בנהלים שיובאו להלן.
         <br />
        ז.5. התיק מחולק לחוצצים:
         <br />
            ז.5.א. חוצץ א\' - "מנהלת הגן" ובו יצוינו העניינים הקשורים למנהלת הגן.
         <br />
            ז.5.ב. חוצץ ב\'- "אבחונים" ובו יתויקו האבחונים שעבר הילד במהלך השנים בטרם כניסתו לגן וכן במידה וקיימים אבחונים שבוצעו במהלך השנה יש לתייק את העתקים בתיק הטיפולים של הילדים. לא יתויקו בחוצץ זה האבחונים של צוות הגן.
         <br />
            ז.5.ג. חוצץ ג\'- "מידע רפואי" ובו יתויקו בדיקות השמיעה והראיה של הילדים, בדיקות שונות שנעשו כגון בדיקות הקשורות לתזונה, קשב וריכוז, בדיקות רופא וכד\'. רצוי לנהל בתיק דף מעקב על ביצוע בדיקות רפואיות שהילד הופנה אליהם.
         <br />
                ז.5.ג.1. בכל תיק חייבת להיות בדיקת שמיעה עדכנית
         <br />
במידה והבדיקות אינן עדכניות ו/או בבדיקה האחרונה הומלץ על מעקב, על קלינאית התקשורת לבדוק מול ההורים האם בוצעה בדיקה חוזרת וכן לציין בתיק הילד שההורה התבקש לחזור על בדיקת השמיעה בהתאם לדרישות האודיולוגית. חשוב כי הקלינאית תשלח תזכורות להורים בכדי שאכן הדבר יבוצע ותציין תזכורות אלו בתיק הילדים ממורקר בצבע זוהר ובצד חתימה אישית.
         <br />
                ז.5.ג.2. מומלץ כאשר נקבעת בדיקת שמיעה לאחד הילדים לעדכן את הקלינאית תקשורת בכדי לתרגל עם הילד סימולציות שונות של בדיקת שמיעה הכוללות גירוי תגובה, זיהוי תמונות, ולבישת אוזניות בהתאם לגיל ורמת התפתחותו של הילד. ניתן להיעזר ב: https://youtu.be/H-iCZElJ8m0
         <br />
            ז.5.ד. חוצץ ד\'- "ישיבות צוות"- שם יתוייקו הפרוטוקולים של הישיבות. בכל טופס יתועד ילד אחד (גם אם בישיבה נידונו כמה ילדים שונים)
         <br />
            ז.5.ה. חוצץ ה\'- תל"א של הילד כולל חתימת ההורים.
         <br />
            ז.5.ו. שאר חוצצים שייכים לכל שאר המטפלות בילדים ו/או נפגשות עם ההורים. כל חוצץ מצויין בשם המקצוע של מטפל אחר (קלינאית תקשורת, מרפאה בעיסוק, פיזיותרפיסטית, מנתחת התנהגות, פסיכולוגית/ עובדת סוציאלית ותרפיסטית)
         <br />
                ז.5.ו.1. במידה ואחד המטפלים רוצה להציג בישיבה סקטוריאלית צילום של אחד הילדים עליו להחתים את ההורים על בקשה להצגת הילד מול מטפלים ממקומות אחרים.
         <br />
        ז.6. בתיק הילד יתבצע התיעוד מקצועי של כל אנשי הטיפול
         <br />
        ז.7. כל שיחת פגישה עם הורים וכן תכניות טיפול שנבנו למען הילד יתוייקו תחת החוצץ של אותו מטפל. ניתן לבצע זאת ברצף הטיפולים של הילד.
         <br />
        ז.8. בכל חוצץ של איש טיפול יהיה אבחון תחילת שנה וסיכום שנה.
 <br />
         <br />
    ח. תיעוד מקצועי של כל אנשי הטיפול
         <br />
            ח.1.א. כל התיעוד ייכתב בעט ולא בעיפרון
         <br />
            ח.1.ב. הצוות המנהלי של המרפאות יכין לכל ילד דפים לטיפולים פרטניים עם לוגו משותף של המתי"א והמרפאות וכן שם הילד ות"ז שלו.
         <br />
            ח.1.ג. במידה והילד הפסיד טיפול יש לכתוב זאת ביום בו היה אמור לקבל טיפול ולציין מדוע התבטל הטיפול (מחלה, חופשה, מסיבה בגן וכו\'). במידה והמטפל נעדר מהטיפול עליו לציין את התאריך בו נעדר.
         <br />
            ח.1.ד.  בכל תיעוד יופיע תאריך (יום, חודש ושנה), חתימת המטפלת .
         <br />
            ח.1.ה. חשוב בתיעוד לציין את מטרת הטיפול, אופן דרכי הטיפול והאם הושג/הושג חלקית ולא הושג כלל ומטרות להמשך.
         <br />
            ח.1.ו. לטיפול פרטני יש דף תיעוד שונה מטיפול קבוצתי.
         <br />
            ח.1.ז. תיעוד קבוצתי- על הדף חתומות כל המטפלות המטפלות בילדים וכתובים שמות פרטיים בלבד של כל חברי הקבוצה. יש לצלמו לכל תיקי הילדים ואז להוסיף לכל ילד בנפרד את שם המשפחה שלו ואת תז שלו. לחילופין, ניתן להשתמש גם בתיעוד פרטני לכל ילד המשתתף בקבוצה.
         <br />
 <br />
    ט. הבהרות לגבי תנאי העסקה:
 <br />
        ט.1. כדי להימנע מאי נעימויות בנושא, כל העובדים קיבלו בגיוסם קובץ "קבלת עובד חדש". וודאו שקיבלתם וקראתם. במידה וישנן שאלות או אי בהירות על תוכן הדברים חשוב מאד לעדכן את הרכזת והיא תבחן את הדברים לעומקם.
         <br />
        ט.2. כמו בכל מקום עבודה עלולות להיות טעויות בתלושי השכר ולכן מומלץ שכל עובד יעבור כל חודש על התלוש ויבדוק האם הכול שולם בהתאם למה שנקבע ומגיע לו.
         <br />
        ט.3. עובדים בחטיבת גני התקשורת מתחייבים לעבוד שנת לימודים מלאה, מה- 1.9 ועד ה- 15.8. חופשות יתקיימו בימים בהם הגן סגור.
         <br />
        ט.4. לא ניתן לצאת לחופשות אישיות, אלא אם יש אפשרות להחזיר את הימים שמחסירים במלואם וזאת בתיאום עם המנהלת הישירה, רכזת הטב"מ. רכזת הטב"מ תקבל אישור מראש על בקשות אלו ממנהלת חטיבת גני התקשורת.
         <br />
        ט.5. יום מחלה- במידה ואחת המטפלות לא יכולה להגיע לעבודה בשל מחלתה או מחלת ילד, עליה לעדכן את הרכזת ומנהלת הגן בהודעה מסודרת. כמו כן, עליה להביא על כך אישור מחלה (ולעדכן אותו בחילנט).
         <br />
        ט.6. חופשה חריגה- מטפלת שרוצה לצאת לחופשה חריגה שלא בימים בהם הגן סגור, צריכה לקבל אישור מיוחד. את הבקשה עליה לשלוח במייל מסודר מראש לרכזת הגן, כדי שתוכל לקבל מענה בזמן. הרכזת תעביר את הבקשה למנהלת חטיבת גני התקשורת, אשר תאשר את הבקשה או תדחה אותה.
         <br />
        ט.7. החלפת יום חריגה- מטפלת הרוצה להחליף ימי עבודה באופן חד פעמי, בשל סיבות שונות צריכה לקבל אישור מהרכזת. לאחר שקיבלה אישור, עליה לתאם עם מנהלת הגן כדי לא לפגוע בסדר היום הקבוע בגן.
         <br />
        ט.8. עובדי העמותה שיצאו ליום עיון/ כנס, צריכים להחזיר את ימי העבודה- למעט יום גיבוש/  השתלמות שנתית של כל המטפלים במרפאות- אותו לא צריכים להחזיר. במידה ואינם יכולים להחזיר אותו, הם צריכים לקבל אישור מהמנהלת של חטיבת גני התקשורת.
         <br />
        ט.9. איחורים חריגים- במקרים חריגים בהם המטפלת מאחרת, עליה להודיע לרכזת ולמנהלת הגן.
         <br />
        ט.10. שתיה חמה- האוניברסיטה תספק  מצרכים עבורכם במהלך השנה. שאר צוות הגן (הצוות החינוכי והסייעות) ירכוש את שאר המצרכים (כגון חלב טרי). לאור כך, הצוות מטעם האוניברסיטה אינו משלם על שתיה חמה כלל במהלך השנה.
 <br />
         <br />
    י. דוח שכר – חילנט
         <br />
         <br />
    יא. שעון נוכחות- חובה על כל עובד להפעיל את אפליקציית הנוכחות בכניסה וביציאה מהגן. במידה ויש בעיה ומערכת האפליקציה לא עובדת, יש לעדכן את ליאת גוטמן -מנהלת חטיבת גני התקשורת באותו היום בהודעת וואטסאפ עם הפרטים של היום ושעת הכניסה/יציאה והסיבה לאי החתמה.
         <br />
         <br />
    יב. עבודה המתבצעת מהבית מסיבות שונות כגון: כתיבת דוחות/תלאות, ישיבות צוות בזום, פגישות הורים בזום, עבודה מקוונת מהבית כתוצאה מבידוד. יש לעדכן שעות ידניות בחילנט ולציין בהערות את הסיבה לשעות העבודה מהבית. כמו כן יש לבחור בסוג דיווח "בתפקיד" .
         <br />
         <br />
    יג. מערכת החילנט
         <br />
        יג.1. ב-19 לכל חודש מערכת החילנט נסגרת לעדכונים בשעות הערב, על המטפלים לעבור על הנוכחות בחילנט ולוודא שהשעות המוזרמות בו מעודכנות, לתקן/להוסיף לפי הצורך.
         <br />
        יג.2. חשוב לדעת כי ארגון האוניברסיטה הוא גדול מאד ונותן שכר לאלפי עובדים כך שצריך להקפיד על סדר ועל עדכון החילנט בזמנים.
         <br />
        יג.3. במקרים מיוחדים (לרוב בגלל חגי ישראל) תתבקשו לבדוק את החילנט מספר ימים מוקדם יותר (על כך תשלח הודעה).
         <br />
        יג.4. ימי מחלה יש להכניס לחילנט. ימי מחלה משולמים רק אם יש עליהם אישורי מחלה.
         <br />
        יג.5. ימי חופשה מרוכזים של הגן משולמים במלואם בהתאם לסידור העבודה אותו העברתם לליאת גוטמן מנהלת חטיבת גני התקשורת בתחילת השנה.
         <br />
אין להזין בחילנט שעות עבודה בימי חופשה מרוכזים.
         <br />
        יג.6. במידה וסידור העבודה השתנה במהלך השנה, באחריות העובד לעדכן את ליאת גוטמן.
         <br />
         <br />
    יד. חשבוניות/ קבלות מקוריים על ימי עיון וכנסים יש להעביר לרכזת, אשר תעבירם למנהלת המרפאות.
         <br />
         <br />
    טו. כל המטפלים מקבלים שעות עקיפות מעבר לשעות הישירות מול הילד ומשפחתו על הדברים הבאים:
         <br />
            טו.1.א. שעה אחת לכל ילד על כתיבה תל"א
         <br />
            טו.1.ב. שעה אחת לכל ילד על כתיבת דוח תחילה
         <br />
            טו.1.ג. שעה אחת לכל ילד על כתיבת דוח סוף שנה
         <br />
            טו.1.ד. אינטייקים של ההורים.
         <br />
            טו.1.ה. פגישות הורים ביום מסירת התל"א או לחילופין פגישת טרום תל"א.
         <br />
            טו.1.ו. פגישות הורים בסוף שנה במידה והוחלט על פגישות בשעות האחה"צ
         <br />
            טו.1.ז. ישיבות סקטוראליות (אם ישנן) המתקיימות אחת לחודש חצי/חודשיים.
         <br />
            טו.1.ח. הגעה לגן במסיבות סוף שנה ביום שאינו יום העבודה של העובד.
         <br />
    • בכל נושא וברור אדמיניסטרטיבי, שהרכזת לא נתנה עליו מענה, יש לפנות למייל של ליאת גוטמן  לכתובת: liatg@ariel.ac.il
 <br />
בכל  שאלה, בקשה ופנייה פנו לרכזת של גנכם- היא המנהלת הישירה שלכם
 <br />
בהצלחה לכולן!
         <br />
ליאת גוטמן – מנהלת חטיבת גני התקשורת, אוניברסיטת אריאל
         <br />
שרון פלג – מנהלת יחידת מרפאות אוניברסיטת אריאל
            </string>


    <string name="scrollTextStudent">
            1. כללי
         <br />
אוניברסיטת אריאל מפעילה מרפאות טיפוליות אוניברסיטאיות (להלן "מרפאות") במגוון תחומים כגון הפרעות בתקשורת, בדיקות שמיעה, ריפוי בעיסוק, פיזיותרפיה ועוד. המרפאות נותנות שירות לתושבי האזור ופועלת בשיתופי פעולה עם קופות החולים השונות ומהוות גם מקום לביצועי עבודה מעשית במסגרת הלימודים באוניברסיטת אריאל.
         <br />
         <br />
    2. המטרה
         <br />
הגדרת שיטה אחידה לביצוע עבודה מעשית במרפאות.
         <br />
         <br />
    3. הגדרות
         <br />
        3.1 סטודנט – סטודנט שאושר לביצוע עבודה מעשית במרפאות ע"י רכזת עבודה מעשית מטעם המחלקה השולחת.
         <br />
        3.2 מדריך– כל בעל מקצוע ממקצועות הבריאות בעל תעודת הכרה של משרד הבריאות  ואשר לו מעל 5 שנות ניסיון, ומאושר על ידי ראש תחום האחראי על תחום העיסוק וכן על ידי מנהל המרפאות.
         <br />
        3.3 עבודה מעשית-עבודה מעשית במרפאות בתחומים הבאים: הפרעות בתקשורת, (כולל אודיולוגיה), ריפוי בעיסוק, פיזיותרפיה.
         <br />
        3.4 מטופל – כל אדם  אשר נדרש לטיפול בתחום הפרעות בתקשורת/ ריפוי בעיסוק/ פיזיותרפיה.
         <br />
         <br />
    4. אחריות וסמכות
         <br />
        4.1 מנהל המרפאות – מנהל מקצועי אחראי על תפקוד ותפעול המקצועי במרפאות וכן על מנהלי המשנה בתחומים השונים במרפאות, כולל המנהל האדמיניסטרטיבי.
         <br />
        4.2 מנהל אדמיניסטרטיבי של המרפאות– אחראי אדמיניסטרטיבי על תפקוד המרפאות.
         <br />
        4.3 ראש תחום- ראש תחום מקצועי אחראי בין היתר על בדיקת כל המקרים המגיעים למרפאות באותו תחום, מיון המטופלים למטפלים השונים וסגירת התיקים בהיבט המקצועי.
         <br />
         <br />
    5. השיטה
         <br />
        5.1 סטודנט המבצע עבודה מעשית במסגרת לימודיו חייב להיות רשום ללימודים באוניברסיטת אריאל או בכל מוסד מוכר אשר מתקיימת בינו לבין האוניברסיטה הסכם שיתוף פעולה וחייב להיות מאושר על ידי רכזת עבודה מעשית של המחלקה השולחת אותו להכשרה.
         <br />
        5.2 מועדי השיבוץ של הסטודנטים לצורך  ביצוע עבודה מעשית במרפאות יהיה בהתאם לשיבוצם על ידי רכזת העבודה מעשית ובהתאם למועדים שהמרפאות אישרו.
         <br />
        5.3 משך עבודה מעשית יקבע על ידי רכזת העבודה המעשית .
         <br />
        5.4 העבודה במרפאות דינה ככל קורס חובה באוניברסיטה. לפיכך, חלה חובת נוכחות בכל משך העבודה המעשית בהתאם לתקנון מעמד הסטודנט במוסד האקדמי השולח.
         <br />
         <br />
    6. נהלים למהלך ההכשרה המעשית
         <br />
        6.1 במהלך העבודה מעשית במרפאות חלות על הסטודנט כל החובות,  החוקים והדרישות שחייב בהם מטפל. ראה נוהל תהליך הטיפולים, רישום ותיעוד
מס\' 24-004.
         <br />
        6.2 בכללם, נשיאת תג עם שם ותפקיד. לפיכך, בכל יום עבודה מעשית על הסטודנט להירשם במזכירות המרפאות. בעת הרישום יקבל הסטודנט תג זיהוי, אם אין לו תג מטעם המחלקה השולחת. על הסטודנט לשאת התג בכל שעות העבודה במקום גלוי ובולט לעין על פי חוק זכויות החולה ולהחזירו בתום יום העבודה.
         <br />
התג הוא אישי ואינו ניתן להעברה, העברה של התג הינה עבירת משמעת כלפי האוניברסיטה ואף עבירה על החוק.
         <br />
        6.3 בשל אבטחת מידע, חל איסור מוחלט להוציא ו/או לצלם חומר רפואי של המטופלים מחוץ לכותלי המרפאות. מותר להעתיק מידע רפואי, ללא ת.ז של המטופל וללא שם המשפחה.
         <br />
        6.4  אין להיכנס לחדרי טיפול/ לחדרי הצפייה עם תיקים/ילקוטים. ניתן להניח אותם בלוקר שנמצא בסוף המסדרון של המרפאה. סטודנט שמעוניין שהלוקר יהיה נעול, יביא עימו מנעול וייקח את המנעול איתו בתום יום ההכשרה.
         <br />
        6.5 צילום חומר לא רפואי יתאפשר למען מטופלי המרפאות ויהיה באישור המדריך והנהלת המרפאות בלבד. בכל מקרה אין לצלם משחק שלם, בשל פגיעה בזכויות היוצרים.
         <br />
        6.6 הכנת הטיפולים תתבצע בימים הקודמים לטיפול ולא תסתמך על הדפסה במרפאות. ניתן להשתמש במכונת הלימינציה, אולם דפי הלימנציה לא יסופקו על ידי המרפאות.
         <br />
        6.7 חל איסור על הסטודנט לטפל בתחומי המרפאות ללא השגחת המדריך. בשום אופן לא ידבר סטודנט עם הורה של המטופל לא בנוכחות המדריך שלו. חל איסור לשוחח עם הורה על הקשיים/ היכולות של הילד- שיחה כזו תנוהל על ידי המדריך בלבד. מותר לתת הנחיות להורה לגבי תרגול בבית.
         <br />
        6.8 סטודנט לא יציג את עצמו בשום מצב כ "קלינאי תקשורת" / כ"מרפאה בעיסוק" / כ"פיזיותרפיסט" / כבעל מקצוע, אלא כסטודנט וזאת על פי חוק הסדרת העיסוק ומקצועות הבריאות.
         <br />
        6.9 יש לשמור על הציוד הנמצא בתחום המרפאות האוניברסיטאיות. בתום יום העבודה יסדר הסטודנט עם המטפל את חדר הטיפול:
         <br />
            6.9.1  ידאג שאין בחדר הטיפול משחקים שמקומם בחדר המשחקים
         <br />
            6.9.2 ידאג שהצעצועים שנשארים בחדר הטיפול מונחים בארונות או על המדפים שהם אמורים להיות בהם
         <br />
            6.9.3 יסדר את הציוד המתכלה בחדר במקומות המתאימים
         <br />
            6.9.4 יחזיר את הטריי עם תיקי המטופלים למזכירות
         <br />
            6.9.5 יסגור את החלונות, האור והמזגן.
         <br />
        6.10 כחלק מחובות ההכשרה המעשית בתחום הריפוי בעיסוק ובתחום ההפרעות בתקשורת (לא כולל אודיולוגיה) מתקיימת תורנות סידור חדר המשחקים המשותף למקצועות אלו.
         <br />
על הסטודנט בתחילת ההכשרה לרשום לעצמו את מועדי התורנות שלנו. המועדים מפורסמים בדף בחדר המשחקים.
         <br />
התורנות מתקיימת בסיום המשמרת ולפיכך יש לקחת בחשבון שבימי ההכשרה בהם הסטודנט תורן, יום ההכשרה שלו יתארך.
         <br />
        6.11 יש לשמור על השקט בחדרי הצפייה ובמסדרונות המרפאה על מנת לא להפריע למהלך הטיפול.
         <br />
        6.12 במסגרת עבודה מעשית במידת הצורך יצולמו טיפולים אשר בהם ישתתף הסטודנט. בחתימתך על מסמך זה הינך מאשר את הנוהל, כולל השתתפותו בצילום.
         <br />
 <br />
    7. מסמכים קשורים ונלווים
         <br />
        7.1 נוהל תהליך הטיפולים , רישום ותיעוד מס\' 24-004.
         <br />
        7.2 חוק זכויות החולה, 1996 https://www.nevo.co.il/law_html/law01/133_001.htm
         <br />
        7.3 חוק הסדרת העיסוק ומקצועות הבריאות ( ספר החוקים 2008)
         <br />
https://www.health.gov.il/legislationlibrary/mikzoha_01.pdf
         <br />
    1. טפסים
         <br />
        1.1 אין
         <br />
    2. הפניות
         <br />
        2.1 תקנון מעמד הסטודנט
         <br />
https://www.ariel.ac.il/images/stories/site/management/.../status_student.pdf
    </string>
    <string name="title_activity_emplyee_exterior">EmplyeeExteriorActivity</string>


</resources>

